Oculus quest 2玩Steam VR討論(15) 要親身感受VR先知有幾立體 睇片睇人玩gameplay係無用

睇Youtube VR Gameplay係唔會感受到VR有幾真實 因為你個電腦mon/手機mon係平面黎!

1.Oculus quest 2係無行貨!扮賣行貨賣畀人死全家! 亦無所謂建議零售價 !

2.注意 避免陽光直射鏡片 會壞 玩完搵陰暗位放好佢

3.每次玩手制要用手繩固定好 爆MON就無人可憐

4.毋須額外感應器/鏡頭 即可遊玩

5.13歲下兒童不可使用VR設備

[/size=6]

連登VR TG群群

試新野最怕中伏? 我明
入下面條Link睇下收左貨既巴打絲打點樣評價Oculus Quest 2?

放心 無呃你 呢度十幾個Post得1個屌Oculus Quest 2
話畫面差過Oculus Quest 1

Half life Alyx 真係神作

再睇下有巴打玩完Half life Alyx點睇隻Game?

Oculus quest 2官網資料

美森訂購 免運費直送香港 $23xx有得玩!
自行搜尋Oculus quest 2 睇清楚賣家一定要係Oculus

Oculus Quest 2解像度比較圖

排第二位既Oculus Quest 2 賣點係夠抵玩 可以入線或無線方式連接電腦玩Steam VR
目前最強VR Headset係HP Reverb G2價格大約5千港元 詳情自行Google

Oculus Quest 2 VS HP Reverb G2 Half life Alyx遊戲畫面比較

上面條Youtube片係Through The Lens測試 即係直接將拍攝鏡頭隊入VR Headset度影低佢
即係等於你親身玩所睇到既遊戲畫面! 很高清吧? 前提你必須要有電腦及一張3070/80/90顯示卡如果你無電腦係唔洗諗...

如果唔追靚畫面既其實GTX 1070以上就玩得

如果用電腦玩Steam VR一律買64GB就夠 沒有電腦只可以玩Oculus Store買64GB定256GB? 請自行考慮要買幾大GB

遊戲多唔多 貴唔貴? 岩唔岩玩? 下面有Link自己睇
有個別遊戲係獨家平台 例如大作Half Life Alyx係屬於Steam VR既
你睇下標題 咁當然係玩Steam VR喇 遊戲多 特價多

Steam VR

SteamVR PerformanceTest

個結果係會高估左你電腦既效能 因為佢個Test太舊了評分爆綠唔好太開心
如果唔到綠色...唔洗諗 你玩唔到SteamVR

以下兩個都有Steam VR既Game key買 唔一定係Steam VR平台買 特價次數都好密

官方平台
Oculus Apps Store (美元)

留意上圖Quest就係指Oculus Apps Store 而Rift係指PC Oculus
GO及Gear VR唔洗理

關於買Oculus Quest 2遊戲請係官方手機Apps或Oculus Quest 2本體內置Apps Store買

非官方平台
Side Quest Apps Store 比較多獨立廠出既免費遊戲 (沒有破解遊戲/軟件)

Oculus Quest跨平台購買

意思係Quest Apps Store或者Rift平台買遊戲 自動獲得該款遊戲的另一個平台版本 唔洗再買 一個價兩個平台既優惠

注意係唔包括Steam VR版本!
注意係唔包括Steam VR版本!
注意係唔包括Steam VR版本!

好重要要講三次

呢個好多人問 無電腦/電腦太廢又好想玩 又怕Oculus Quest 2遊戲畫面太差
Steam VR同Oculus Quest 2畫面比較

下面有條片睇下大概係點
Steam VR版 Contractors VR

Oculus Quest 2版 Contractors VR

Steam VR版 Onward VR

Oculus Quest 2版 Onward VR

係時候講解下入線同無線要點玩 要準備咩

唔理入線定無線 你裝左Steam VR先

以下係入線(USB3.0)方法

1.下載PC Oculus Software

2.去設定按Oculus Link(試用)

3.係電腦開Steam VR就玩得

USB 2.0 係可以玩到 但係無更高既畫面設定

玩入線請到美森搜尋Oculus Link睇岩就買

同埋Oculus Quest 2入線插電腦唔係咩專用線只要係USB 3.0 Type C就得 唔一定要買官方線 呢個問題太多人問 要買幾長3m定5m自己諗

注意返 講多少少
1.跟機果條係USB 2.0線好短係差電用 唔夠長插電腦用

2.USB 3A唔係USB 3.0! 好多人誤會左以為3A係3.0...3A係充電速度! 係無用!

3.跟機係兩腳插頭 求其屋企有USB火牛都差到電就得 唔會燒機唔明 好簡單你當佢係Android電話就得 你係美森買水貨Android電話返香港會唔會要專用火牛先差到??

以下係無線(Wifi)方法

1.首先購買Virtual desktop 簡稱VD

2.下載Streamer App

3.係Virtual desktop Streamer填返你Oculus Username

4.直接開Virtual desktop既Games Tabs就玩到Steam VR!

注意返 講多少少
1.本身用緊Router Wifi 5既唔洗特別買Router Wifi 6 你本身用緊Wifi 2.4就直接買Router Wifi 6
Oculus Quest 2支援Router Wifi 6

2.唔好買錯Virtual desktop版本 一定要係Oculus Store買 其他版本既VD係唔岩Quest 2用！唔好買左Steam VR同Rift既VD

3.另外有AMD Relive for VR(免費) 一樣可以無線玩Steam VR

但只限AMD顯示卡用戶使用

VD,Oculus Software畫面設定方法(更新中...2021/2/28)
(%E6%9B%B4%E6%96%B0%E4%B8%AD...2021%2F2%2F28)

常見Q&A 有請阿A貓解答

1.屋企無位玩 可以坐係度玩?
A貓:可以坐係玩 但絕對唔好 坐住玩好易暈 要企係度玩
飛機或賽車只限坐係度玩 而睇戲可以坐或訓住睇

2.點解玩VR果陣用手制轉身好暈...點算?
A貓:咩Games都好 唔好用手制Joystick轉身 轉身要你真人轉就唔會暈

3.但係我跟足上面既指示玩 要步行既VR Games一行前就好暈...
A貓:好簡單 當你行緊果陣 左右手輕擺/左右原地輕踏腳 FF緊自己真係行緊,目的係FAKE自己個大腦以為真係行緊 減少暈既情況 係好白痴 但係WORK

4…………..都係好暈
A貓:大部份VR Games都有teleport幫你 唔明? 睇Link

5.係Oculus Rift睇中左隻獨家Game 無Steam VR版 可唔可以用Wifi連住電腦玩? 唔想插線?
A貓:可以 所有Rift版既Game都可以用VD玩 玩前記得先開PC Oculus software

6.裝完VD 點開Game??
A貓:有經VD連線必須要用VD提供既Game->Tabs方法入Steam VR
玩Mod既Skyrim VR例外

7.IPD即係?
A貓:只有中間係Sweet spot IPD有1,2,3格 要搵岩IPD格數 每人眼距唔同
如果你好似連公廁對眼咁 雙眼闊過西 咁無辦法可以睇到清
Quest 2 IPD第3格最大68 有人70都OK睇到

感謝gamel 畫圖

8.鏡片邊位唔太清楚?
A貓:正常 睇上圖藍色圈位

9.帶眼鏡好似好朦....
A貓:帶眼鏡玩VR 100%唔清 會朦的...答案就係買Lens或者用隱形眼鏡玩一次睇下效果點
1.https://
2.https://
3.https://
以上自行選擇

10.部機鼻位漏光? 你部野壞左呀!
A貓:正常設計 聽講係防止水氣焗住影響鏡片

11.點解我玩左1個鐘左右就好累 VR係唔係唔岩我玩?
A貓:絕對唔係! 全世界人都係咁 老玩家其實係咁上下
因為VR Games同平時玩家用機PS4 電腦Games好唔同
比較消耗精神加上要長期兩邊拎住手制企係度玩又食體力
最好精神夠有體力 唔好空肚玩

12.Beat saber點入歌?
A貓:去呢度

13.可唔可以將Quest玩緊畫面射出電視 Ipad 電話?
A貓:只要裝有Oculus Apps都可以投影畫面到行動裝置

電視就要用Chromecast

14.下下都要除VR鏡先可以睇返實現好唔方便...
A貓:係Quest設定->實驗->可以SET拍一拍側面機身轉睇出面情況 唔洗
下下都要除VR鏡 前提要開左守護神

15.用VD玩VR Games佢自動幫Set電腦MOON解像度細左? ON9?
A貓:係Quest 入面既VD設定->有個Use optimal resolutio->關左佢

16.用Amd 顯示卡用VD Latency好大...點算?
A貓:係PC既VD設定HEVC

17.玩Steam VR點睇FPS?
A貓:下面!

免費

付費

18.我睇片好似好矇 片源問題？
A貓：新手一拎機第一次時間用BROWSER上YOUTUBE 唔好用YouTube App

呢個Youtube Channl Jacob + Katie Schwarz試機一流 足料4K 60FPS 可以試到Q2畫面既功力
唔好試180度360度既片係Youtube睇呢類影片一定係朦要清就自己搵片源自己DL

19.平時玩PC Game 開哂高效都好順 點解玩VR Game會咁Lag??
A貓：VR Game比起平時既PC Game係大食好多 我比個例子解釋下

Skyrim SE版
建議配備
顯示卡: NVIDIA GTX 780 3GB /AMD R9 290 4GB

Skyrim VR版
建議配備
顯示卡: Nvidia GeForce GTX 1070 8GB / AMD RX Vega 56 8GB

VR版係SE版改出黎 畫面完全係無分別 無增強過 但係顯示卡要求就大食好多倍....

VR Game同PC Game硬件要求係兩個標準黎 所以你玩PC Game開高效好順好靚好正 唔等於相同畫面既VR Game好順好靚好正 解決方法買更強既顯示卡吧!

20.用USB線插電腦玩 畫面好矇
A貓:睇最底條iCloud link

22.用VD畫面好矇
A貓: VD暫時未有畫面提升既更新 最多得2.5K 如果玩硬件要求低既Game
VD同USB線玩 分別會細啲 例子Beat Saber….

23.有無保養?
A貓:當然係無不過有問題可以去返美森要求退機 退錢或者換新機
運費自付(好似有時限 30日內? NOT SURE)

Nvidia 卡 記得開返VRSS(只支援RTX2系以上既顯示卡)
Nvidia Control Panel --> Anage 3D settings --> Global Settings --> Virtual Reality - Variable Rate Super Sampling->Adaptive(自適應)

懷疑撚:VR即係平時打機第一身視點囉 有咩特別 樓主係度老吹 我屌

我想講呢個Post好多人特登為Steam VR整部新電腦...好多本身根本唔係打開機 無電腦 但係一試Quest 2之後就沉迷了洗萬幾蚊買部新電腦 你唔信我??? 你以為我老吹???

Quest 2 Demo入門APPS推介
First Steps for Quest 2同Oculus First Contact 新手一定要玩呀
歡迎進入奇妙世界!

First Steps for Quest 2

Oculus First Contact

Bogo

Beat Saber - Demo

Space Pirate Trainer - Demo

Sports Scramble – Demo

Creed: Rise to Glory - Demo

SUPERHOT VR - Demo

Elixir

Journey of the Gods - Demo

Bait!

連登Games List推介!

PSVR + 手機VR 唔計 因為太撚廢

Oculus quest 2玩Steam VR討論(15) 要親身感受VR先知有幾立體 睇片睇人玩gameplay係無用

Onward VR 3分鐘速攻完場

呢段我自己拍 而家睇返完全FEEL唔到當時我用VR HEADSET玩果種感覺 段片好平面 好唔立體又唔真實

因為VR係左右鏡片有唔同既畫面 造出立體感 真3D

VR特點自由視覺

PSVR有新野喎

出哂先算

BTW

VR Face Tracking Is HERE! And It Works!

Eat food with HIGGS, select spells from a wheel, and navigate with compass and map! Skyrim VR Mods

我屌!!!!!!!! 太滾動了 OMG!!!!!!!!!!!!!!

依排玩到出汗同起晒霧 有咩解決辦法

主流電視都係16:9
用quest2黎睇4:3無大黑邊真係好正

唔好意思有d耐冇追post
想問下而家睇高清片係咪都係用skybox最好?
係咪同時要pc 同 oculus quest 2 都裝skybox?
唔該晒

skyrim VR咁樣mod法 已經變咗第二個虛擬人生

開冷氣😏

係 Skybox 一定要Quest Store買
PC 上官網download PC client落嚟

劃空間唔好劃咁盡又爆mon

Skyrim VR Spell Wheel Mod - Preview

真係太滾動

MSFS 2020 VR | OBS STUDIO | WQHD | HP REVERB + RTX 3080 | MOST DEMANDING MOD | ALMOST ULTRA SETTINGS

真係正到...

MSFS 2020 VR | DC DESIGNS F-15 | HOW TO DISABLE HUD FOR HUGE FPS BOOST | HP REVERB VR GAMEPLAY

FEEL到離心力

SKYRIM VR | AMAZING FOREST | NEXT GEN MODDING |

VR既力量 將平時玩PC PS4大路既遊戲玩法 吸引力大增 沉溺感好強

Pavlov vs. Onward vs. Contractors | Which is the Best VR Shooter | Part

三大VR射擊驚

Skyrim VR Frostmourne Mod 霜之哀傷

霜之哀傷 你無可能唔知咩黎

Skyrim VR 不知名電巠刀一把

屋企冇位淨係用到圓形嗰個 冇得畫

TG群有個打爆咗部電視玩gorn

想問下有咩face mask好用？

今round我個人覺得：
AMVR>VRcover>OEM可換式PU皮/布>>任何silicone>>唔可以換既PU皮>>>即棄式(完全無撚用，太薄吸唔到汗)

SHROUD PLAYS VR SHOOTER - OnWard GAMEPLAY - Twitch Full Stream

SHROUD神 原來有玩ONWARD

邊到買到usb 3.0 type c 3米長既線

好似幾方便

真skyrim VR完全體

街鋪基本上唔會有

Type C to Type C 旺角電腦中心見過

A to C就淘寶把啦 百幾人仔

我電腦睇SLR 啲5K 6K片時就會咁

有咩方法解決

睇片唔熟

可惜部機仲係1060

Your PC spec?

係咪真係10月出quest 2 pro

not sure 只係傳聞

呢個戰術真係冇諗過直接訓係地扮死